/*------------------------------- STATIC HTML -----------------------------------------*/

    Для статического использования (для написания вёрстки пере натяжкой)
    Все файлы для статичной вёрстки, лежат в папке src
    Структура папки:

    +src
    |    package.json

    +--- pug
         |    index.pug
         +--- elements
              |    nav.png
              |    h1.pug
              |    radio-input.pug
         +--- examples
              |    attributes.pug
              |    Loops.pug
              |    mixines.pug
         +--- parts
              |    header.pug
              |    footer.pug
         +--- includes
              |    libs.pug
              |    scripts.pug
              |    styles.pug
         +--- blocks
              |    contact-form.pug
              |    hero.pug

    +--- html - здесь лежат скомпилированые файлы html
    +--- assets
         +--- css
              |    main.css
         +--- fonts
         +--- img
         +--- js
         +--- sass
         +--- libs - здесь лежат некоторые библиотеки

    Для того что бы начать работу со статической папкой:
        * Все команды нужно запускать из папки themes/dt/src

        1. Запустить установку пакетов - npm install
        2. Если не установлен pug то установить глобально - npm install pug -g
        3. После установки всех зависимостей, можно начинать работу
        (если будут ошибки, то скорее всего о том что у вас нету каких то библиотек, смотрите ошибку
          и подключайте недостающую библиотеку)

        4. PUG:
            В папке ./pug лежат все файлы .pug
                на 1 уровне папки ./pug должны лежать страницы 1-го уровня, например:
                    index.pug
                    about.pug
                    и тд.
                компилируется вложеность только 1-го уровня, тоесть:
                    Это работает
                        pug/folder-name/file-name.pug

                    Это не работает
                         pug/folder-name/sub-folder/file-name.pug

                Структура проэкта должна разбиватся на части:

                    В папке elements лежат файлы, с кусочками вёрстки, которая повторяется в разных местах:

                        elements/h1.pug
                        elements/button.pug

                        --- Так как elements это миксины, то они не компилируются в отдельный файл, так как например блокс,
                        pug не может этого сделать, по этому, очень желательно, в темплейте всем миксинам давать класс "mixins"
                        тогда при посадке будет понятно что это повторяющийся элемент. ---

                    В папке blocks лежит вёрстка для gutenberg блоков

                        blocks/hero.pug
                        blocks/contact-form.pug

                    В папке parts лежат подключаемый файлы, кроме блоков гутенберга, например

                        parts/nav.pug
                        parts/header.pug
                        parts/footer.pug


                    /** ВАЖНО
                    Wordpress тема, заточена под Gutenberg так что разбивка html на блоки
                        в статической части темы ОБЯЗАТЕЛЬНА, так как Wordpress тема, берёт структуру из статической,
                            и создаёт на ёё основе структуру для gutenberg **/

                После чего, нужные элементы, должны подключатся через include в нужном месте страницы
                или элемента или блока

                Для того что бы запустить watch компилятор для pug нужно в окне терминала запустить команду
                npm run watch:pug

                /** ВАЖНО **/
                стили подключаются через файл includes/styles.pug
                Стили разбиты на два массива,
                    основные стили переменная my_styles это все подключения, которые скомпилировались в файл
                    main.css - подробнее о стилях в разделе SASS
                    стили для блоков в переменной blocks эти подключения будут компилироватся отдельной командой в файловую
                    структуру для блоков.

                    Элементы массива должны назватся так же как и файл в папке pug/blocks для поддержания
                    общей логики билда, это важно!

                    /** Более подробно про стили обсудим в разделе работы со стилями **/

                JS библиотеки подключаются в файле includes/libs.pug , само подключение происходит в хэдэре,
                подключаются библиотеки по такому же принцыпу как и css файлы. Есть массив с именами (путями) который разбирается
                на элементы, и эти имена подставляются в src путь. В файл libs.min.js компилятся все библиотеки которые
                лежат в папке src/assets/libs

                JS файлы, в которых находится уже непосредственно код, подключаются в футере, через файл
                includes/scripts.pug
                Там так же находится два массива, как и в файле styles.pug один массив в котором подключается файл
                main.js тоесть общие стили и тд
                и второй массив это массив с js для блоков, работает он по точно такому же принцыпу как и css файлы для блоков,
                нужно называть файл так же как называется блок, и он должен быть в подпапке с таким же названием

                    /** Более подробно про JS обсудим в разделе работы с JS **/

        5. SASS:
            Все sass файлы лежат в папке assets/sass
            Стили разделяются на два типа:
                все стили кроме блоков
                стили только для блоков

                1. Все стили кроме блоков:

                    Подключаемый JS библиотеки, так же имеют и css файлы,
                    или возможно нужно подключить какуюто css библиотеку, например animate.css
                    Все библиотеки, не зависимо от того это js библиотека или css лежат в папке

                    src/assets/libs - они компилируются командой
                    gulp build-libs:css

                    При добавлении новой библиотеки в эту папку, нужно выполнять эту команду.

                    Подключается файл libs.min.css в хэдэре, подключение находится в файле styles.png,
                    он добавлен в массив основных css файлов

                    Файл из которого компилируются все основные стили - main.sass

                    В єтот файл, подключаются дочерние файлы, и в нём не должно быть написано кода, только подключения!

                    В него можно подключить всё кроме блоков, для соблюдения чистоты кода и соблюдения логики билда
                    стили нужно разбивать на такие же подфайлы как и в папке pug:

                    assets/sass/parts/header.sass
                    assets/sass/parts/footer.sass
                    assets/sass/elements/nav.sass

                    после чего подключить эти элементы в файл main.sass:

                    @import "parts/header"
                    @import "parts/footer"
                    @import "elements/nav"

                    Основные стили, компилируются командой - gulp build:css
                    (тоесть все стили, которые подключены в файл main.sass)

                    Это не watch команда, она не компилирует код в реальном времени, и делает это один раз при вызове команды.
                    (тоесть ее нужно выполнять каждый раз после внесения изменений)

                2. Стили блоков, и больше ни чего

                    Стили блоков компилируются не в один файл посредством подключения, как в примере с main.sass
                    а каждый файл компилируется в такой же файл с расширением css.
                    Очень важно называть файлы точно так же как называются блоки в pug так как компилятор
                    будет искать их по названию блока

                    Напирмер:

                    Структура в PUG
                        src/pug/blocks/hero.pug
                        src/pug/blocks/contact-form.pug

                    Структура в SASS
                        src/assets/sass/blocks/hero.sass
                        src/assets/sass/blocks/contact-form.sass

                    Стили в pug подключаются в файле includes/styles.pug, подключаются с учётом этой тсруктуры:

                        link(rel="stylesheet", href="../assets/css/blocks/' + block + '.css')

                    Блоки компилируются командой - gulp build-blocks:css

                    и в css дублируют структуру из sass например:

                        Структура в SASS
                            src/assets/sass/blocks/hero.sass
                            src/assets/sass/blocks/contact-form.sass

                        Структура которая сформируется после компиляции в CSS
                            src/assets/css/blocks/hero.css
                            src/assets/css/blocks/contact-form.css

        6. JS:
            Для написания кода, с этой темой нужно использовать jQuery, мы не используем чистый JS Здесь, совсем.

            JS код здесь не компилируется (кроме библиотек), и подключается как есть в файл pug

            1. Библиотеки:

            Все используемые библиотеки надо ложить в папку src/assets/libs, после чего командой
            gulp build-libs:js скомпилировать их в файл libs.min.js который лежить по пути
            src/assets/js/

            подключается файл с библиотеками в pug файле src/pub/includes/libs.pug

            Файл с библиотеками подключается в разделе head и туда же и компилируется html файле

            /** Важно **/
            Для того что бы новая библиотека подключилась,
            нужно не забыть запустить gulp build-libs:js после загрузки библиотеки

            2. Скрипты:

            Файл с подключением скриптов подключается в конце файла, JS скрипты делятся на два типа

                Скрипты для блоков:

                    Скрипты для блоков, должны соответствовать заложеной структуре под gutenberg и работают по такому же принцыпу
                    как и sass файлы для блоков, вот пример структуры блока с js файлом

                        // Hero block
                        src/pug/blocks/hero.pug
                        src/assets/sass/blocks/hero.sass
                        src/assets/js/blocks/hero.js

                        // Contact Form block
                        src/pug/blocks/hero.pug
                        src/assets/sass/blocks/hero.sass
                        src/assets/js/blocks/hero.js

                Остальные скрипты:

                    Это все скрипты, которые не касаются блоков, так же это могут быть какие то глобальные скрипты
                    которые могут касатся элементов, внутри нескольких блоков.

                    Эти скрипты не разбиваются на подпапки, и лежат в корне папки JS, они так же ни как не компилируются, и
                    подключаются напрямую в файле scripts.pug


    В тему включены библиотеки:

    Bootstrap 5
        sass - файл подключён в main.sass и можно использовать из него миксины, и переменные
        js - лежить по пути src/node_modules/bootstrap/js/dist/ и компилируется в файл libs.min.js

    Jquery - подключена в файл libs.min.js

    Autoprefixer:
        Стили можно прогнать на autoprefixer командой:
            gulp autoprefixer - это команда добавит css префиксы для кроссбраузерности кода
            она переберёт все css файлы в папке assets/css в том числе и блоки

    /** ВАЖНО
    если проблемы с компилированием файлов, то нужно убедится что у вас установлены:

    Node.js - 16.0
    Gulp.js - 4.0


********************************* СПИСОК КОМАНД ДЛЯ ПАПКИ SRC *******************************************

Все команды нужно выполнять из папки themes/dt/src

1. npm run watch:pug - включить вотч для компиляции pug файлов в html
2. gulp build-libs:css - собирает весь css из папки assets/libs сжимает и переносит в файл libs.min.css
3. gulp build-libs:js - собирает весь js из папки assets/libs сжимает и переносит в файл libs.min.js
4. gulp build:css - берёт весь sass код который подключён в файл main.sass и компилирует его в файл main.css
5. gulp autoprefixer - берёт весь код из папки css, проставляет префиксы для кроссбраузерности, и обновляет файлы.
6. gulp build-blocks:css - берёт sass файлы из папки assets/sass/blocks и компилирует их в папку assets/css/blocks
с сохранением структуры.
7. gulp lint:js - валидация js кода.
8. plop build - сразу выполняет набор команд:
    gulp build-libs:css
    gulp build-libs:js
    build:css
    autoprefixer
    build-blocks:css

**********************************************************************************************************


/*------------------------------------------ WORDPRESS ----------------------------*/

    1. Активировать тему

    2. PLUGINS :

        Активировать плагины
            2.1 Regenerate Thumbnails
            2.2 ACF Pro
            2.3 Robin Image Optimizer

        Настроить плагин Robin Image Optimizer
        Settings->Auto optimization on upload = on
        Settings->Optimize thumbnails - выбрать все миниатюры

    3. THUMBNAILS :
        В файле theme-setup/theme-supports.php отключить все миниатюры, кроме:
            thumbnail
            medium
            medium_large
            large

        В дизайне просмотреть картинки, определить размеры для выше перечисленных миниатюр
        размер желательно устанавливать в х1.2 например если в дизайне миниатюра 300px то мы выставляем 360px
        Размеры для миниатюр необходим становить на страничку Settings->Media

    4. NPM :
        Если NPM не установлен на компьютере, то надо его установить
        https://docs.npmjs.com/downloading-and-installing-node-js-and-npm

        Возможно нужно будет установить gulp-cli
        npm install --global gulp-cli

        Для запуска всех зависимостией нужно запустить npm install

    5. CSS :
        CSS можно записывать в файл style.css который находится в корне темы, но лучше использовать SASS файлы

    6. SASS :


